# README #

# **На репозитории представлены работы выполненные по дисциплине web-программирование** #
## Работы выполнил: студент группы 12ОИТ18К Заварин А.Н. ##
## *Язык разработки Perl* ##

### Работы: ###
1. HelloPerl - Скрипт поиска всех идентификаторов в исходной строке.
2. id - Скрипт поиска всех идентификаторов в файле
   исходного кода на произвольном языке программирования и
   сохранения результата поиска в текстовый файл.
3. obfuscation - Скрипт замены идентификаторов в исходном коде на односимвольные или
   двухсимвольные имена в зависимости от количества найденных идентификаторов в коде.
4. searchText - Скрипт поиска текста в файлах  указанного каталога и его подкаталогов.
   Имена файлов, в которых обнаружено совпадение записываеюся в файл outputFile.txt.
5. space - Скрипт удаления лишних пробелов и символов перехода на новую строку
   из файла исходного кода на произвольном языке программирования и
   сохранения результата удаления в файл.